| 属性            |  含义  | 
| ---------------- | :----: |
| animation（动画） | 用于设置动画属性，他是一个简写的属性，包含6个属性 | 
| transition（过渡） | 用于设置元素的样式过度，和animation有着类似的效果，但细节上有很大的不同 | 
| transform（变形） | 用于元素进行旋转、缩放、移动或倾斜，和设置样式的动画并没有什么关系，就相当于color一样用来设置元素的“外表” | 
| translate（移动） | translate只是transform的一个属性值，即移动 | 


| 值           |  描述  | 
| ---------------- | :----: |
| transition-property | 	规定设置过渡效果的 CSS 属性的名称 | 
| transition-duration | 规定完成过渡效果需要多少秒或毫秒 | 
| transition-timing-function | 规定速度效果的速度曲线 | 
| transition-delay | 定义过渡效果何时开始 | 


| 值           |  描述  | 
| ---------------- | :----: |
| name | 	用来调用@keyframes定义好的动画，与@keyframes定义的动画名称一致 | 
| duration | 指定元素播放动画所持续的时间 | 
| timing-function| 	规定速度效果的速度曲线，是针对每一个小动画所在时间范围的变换速率 默认是 "ease"。 | 
| delay| 	定义在浏览器开始执行动画之前等待的时间，值整个animation执行之前等待的时间 默认是 0 | 
| iteration-count | 定义动画的播放次数，可选具体次数或者无限(infinite) 默认是 1 | 
| direction | 设置动画播放方向：normal(按时间轴顺序),reverse(时间轴反方向运行),alternate(轮流，即来回往复进行),alternate-reverse(动画先反运行再正方向运行，并持续交替运行) 默认是 "normal" | 
| play-state | 控制元素动画的播放状态，通过此来控制动画的暂停和继续，两个值：running(继续)，paused(暂停)  默认是 "running" | 
| fill-mode | 控制动画结束后，元素的样式，有四个值：none(回到动画没开始时的状态)，forwards(动画结束后动画停留在结束状态)，backwords(动画回到第一帧的状态)，both(根据animation-direction轮流应用forwards和backwards规则)，注意与iteration-count不要冲突(动画执行无限次) | 

